{
    "300": {
        "problem": "다음 중 가장 유리한 투자대안으로 올바른 것은? (단, 모든 조건은 동일하다고 가정)",
        "problemDetail": null,
        "problemSelect": [
            "투자위험(표준편차) 10%, 기대수익률 5%",
            "투자위험(표준편차) 10%, 기대수익률 7%",
            "투자위험(표준편차) 10%, 기대수익률 10%",
            "투자위험(표준편차) 10%, 기대수익률 15%"
        ],
        "answer": "4",
        "solutionDetail": "투자위험이 동일하다면 수익률이 큰 자산을 선택한다."
    },
    "301": {
        "problem": "다음과 같은 투자대안이 있을 때, 합리적 선택으로 가장 거리가 먼 것은?",
        "problemDetail": [
            "투자대안 A: 기대수익률 5%, 투자위험 10%",
            "투자대안 B: 기대수익률 10%, 투자위험 10%",
            "투자대안 C: 기대수익률 10%, 투자위험 7%",
            "투자대안 D: 기대수익률 5%, 투자위험 7%"
        ],
        "problemSelect": [
            "투자대안 A를 매수하고 B를 매도한다.",
            "투자대안 B를 매도하고 C를 매수한다.",
            "투자대안 C를 매수하고 D를 매도한다.",
            "투자대안 A를 매도하고 D를 매수한다."
        ],
        "answer": "1",
        "solutionDetail": "기대수익이 동일하다면 투자위험이 적은 투자대안을 선택하고, 투자위험이 동일하다면 수익률이 큰 대안을 선택하는 것이 유리하다. A와 B는 투자위험이 동일하기 때문에 기대수익률이 큰 B를 매수하고 A를 매도하는 것이 유리하다.   "
    },
    "303": {
        "problem": "금융소비자보호에 대한 설명으로 가장 거리가 먼 것은?",
        "problemDetail": null,
        "problemSelect": [
            "금융소비자는 금융회사에 비해 정보력이 떨어지므로 보호해야 한다.",
            "금융소비자가 금융회사에 비해 교섭력이 떨어지므로 보호해야 한다.",
            "금융소비자보호는 금융회사에 대한 신뢰를 무너뜨려 금융시장 전체에 부정적 영향을 미친다.",
            "금융기술 발달속도가 금융소비자의 금융역량 발전속도를 능가하고 있다."
        ],
        "answer": "3",
        "solutionDetail": "금융 소비자는 금융회사에 비해 정보력과 교섭력 면에서 뒤처져 있다. 금융회사는 금융상품의 특성, 비용, 위험, 금융시장 상황 등에 대해 금융 소비자에 비해 훨씬 풍부하고 전문적인 정보를 가지고 있다. 금융회사가 이런 지위를 남용해 금융 소비자에게 피해를 끼치면 단순히 금융 소비자 개인의 피해로 그치지 않는다. 이는 금융회사에 대한 신뢰를 무너뜨려 결국에는 금융산업과 금융시장 전반에 부정적인 영향을 미친다. 따라서 금융 소비자 보호는 전체적인 금융 시스템의 안정을 위해서도 필요하다. "
    },
    "304": {
        "problem": "금융소비자보호에 대한 설명으로 가장 거리가 먼 것은?",
        "problemDetail": null,
        "problemSelect": [
            "금융소비자의 지위를 향상시켜 금융회사와의 교섭력을 강화한다.",
            "금융소비자가 피해를 입지 않도록 금융회사의 영업행위를 규제한다.",
            "금융소비자에게 객관적이고 충분한 정보를 제공한다.",
            "금융소비자보호는 정부기관만이 할 수 있다."
        ],
        "answer": "4",
        "solutionDetail": "금융 소비자 보호는 정부 기관이 해야 할 일로 여기지만, 그렇지 않다. 정부의 역할이 큰 것은 사실이지만, 시장 참가자로서 금융회사와 금융 소비자가 참여하지 않으면 그 효과를 충분히 거두기 어렵다. "
    },
    "306": {
        "problem": "금융상품의 약관에 대한 설명으로 가장 거리가 먼 것은? ",
        "problemDetail": null,
        "problemSelect": [
            "약관의 뜻이 명확하지 않을 때는 금융회사에 유리하게 해석한다.",
            "금융회사는 금융소비자에게 약관의 주요 내용을 설명해야 한다.",
            "개별 약정이 있으면 약관에 우선한다.",
            "금융소비자가 약관의 사본을 요구하면 교부해야 한다."
        ],
        "answer": "1",
        "solutionDetail": "금융상품 약관은 금융회사가 불특정 다수의 금융 소비자를 대상으로 체결하는 금융상품 계약의 세부적인 내용을 담고 있다. 금융회사와 금융 소비자 간에 약관의 해석을 두고 분쟁이 발생하는 경우, 약관은 신의성실의 원칙에 따라 공정하게 해석되어야 하며, 금융 소비자에 따라 다르게 적용하거나 해석되어서는 안 된다. 또한 약관의 내용이나 뜻이 명확하지 않다면 금융 소비자에게 유리하게 해석해야 한다. 개별 약정이 있는 경우에는 그것이 약관에 우선해서 적용된다. "
    },
    "309": {
        "problem": "제도권 금융상품에 대한 설명으로 적절한 것만을 <보기>에서 모두 고른 것은? ",
        "problemDetail": [
            "투자손실이 발생 할 수 있는 금융투자상품은 제도권 금융상품이 아니다.",
            "금융당국에 등록되거나 인가를 받은 금융회사를 제도권 금융회사라고 한다.",
            "정식 인가를 받지 않은 금융회사도 제도권 금융상품을 판매할 수 있다.",
            "제도권 금융상품은 투자자보호 절차에 따라서만 판매할 수 있다."
        ],
        "problemSelect": [
            "ㄱ, ㄴ",
            "ㄱ, ㄷ",
            "ㄴ, ㄷ",
            "ㄴ, ㄹ"
        ],
        "answer": "4",
        "solutionDetail": "ㄱ. 투자 결과에 따라 투자 손실이 발생할 수 있는 금융투자상품은 ‘제도권 금융상품’으로 분류한다.\nㄷ. ‘제도권 금융상품’ 관련 법령에 따라 등록되고 정식 인가를 받은 금융회사만 판매할 수 있기 때문에 인가를 받지 않은 금융회사는 판매할 수 없다. "
    },
    "312": {
        "problem": "금융소비자의 기본적 권리에 대한 설명으로 가장 거리가 먼 것은? ",
        "problemDetail": null,
        "problemSelect": [
            "합리적인 금융 소비 생활을 위하여 필요한 교육을 받을 권리",
            "금융상품판매업자의 위법한 영업행위로 인한 재산상 손해로부터 보호받을 권리",
            "금융상품의 소비로 인한 피해에 대해서 신속하고 공정한 절차에 따라 적절한 보상을 받을 권리",
            "금융회사 임직원의 권유로 금융상품에 가입한 경우 금융회사에 투자손실의 보전을 요구할 권리"
        ],
        "answer": "4",
        "solutionDetail": "금융소비자가 금융회사 임직원의 권유로 금융상품에 가입한 경우에도 금융상품 투자에 따른 책임은 금융소비자 본인에게 있다. (투자 결과에 대한 자기 책임의 원칙)"
    },
    "319": {
        "problem": "사전적 금융소비자보호란 금융소비자가 금융상품 등의 계약으로 피해를 입지 않도록 사전에 금융회사가 준수하거나 지켜야 하는 방법과 절차 등을 말한다. 다음 중 사전적 금융소비자보호 방법과 절차로 가장 거리가 먼 것은?",
        "problemDetail": null,
        "problemSelect": [
            "금융회사의 영업 행위 원칙 준수",
            "금융분쟁조정제도",
            "금융상품 약관 설명 및 교부",
            "금융정보 및 금융교육 제공"
        ],
        "answer": "2",
        "solutionDetail": "금융분쟁조정제도는 금융소비자가 금융회사를 상대로 제기하는 금융분쟁 건에 대해 신청내용에 기초하여 사실관계 등을 확인하고, 이에 대해 합리적인 분쟁해결 방안이나 의견을 제시함으로써 당사자간의 합의를 유도하여 소송으로 가지 않고 분쟁을 원만하게 해결하는 제도로 대표적인 사후적 금융소비자보호 절차이다. "
    },
    "328": {
        "problem": "금융투자상품 계좌 관리 요령에 대한 설명으로 가장 거리가 먼 것은?",
        "problemDetail": null,
        "problemSelect": [
            "금융투자상품 가입 후 주기적으로 현재 수익률 등을 확인하고, 경제 및 시장상황 등도 관심을 갖고 지켜볼 필요가 있다.",
            "본인이 투자한 상품 또는 본인 계좌의 거래내역에서 비정상적인 거래 내역 등을 확인하면 즉시 금융회사에게 알리고 확인을 받아야 한다.",
            "금융투자회사의 임직원은 금융투자협회에 등록하지 않아도 금융투자전문인력으로서 투자권유를 할 수 있다.",
            "본인의 핸드폰 번호 또는 주소가 변경된 경우 즉시 금융투자회사에 통보하여 변경한다."
        ],
        "answer": "3",
        "solutionDetail": "금융회사 임직원이라고 하더라도 일정한 자격요건을 갖추고 금융투자협회에 금융투자전문인력으로 등록을 해야 관련 투자권유 업무를 할 수 있다. "
    },
    "335": {
        "problem": "자율적 분쟁조정제도의 장점에 대한 설명으로 가장 거리가 먼 것은?",
        "problemDetail": null,
        "problemSelect": [
            "소송수행으로 인한 추가적인 비용부담 없이 최소한의 시간 내에 합리적으로 분쟁을 처리할 수 있다.",
            "복잡한 금융 관련 분쟁에 대한 해당 분야 전문가의 견해를 들을 수 있다.",
            "개인투자자 측면에서 확인하기 어려운 금융투자회사의 보유자료 등을 조정기관을 통해 간접적으로 확인할 수 있다.",
            "분쟁조정기관은 기존 판례 및 선례, 법이론을 바탕으로 결과를 도출하기 때문에 항상 실제 소송과 같은 결과를 기대할 수 있다."
        ],
        "answer": "4",
        "solutionDetail": "분쟁조정기관은 기존의 판례 및 선례, 법이론을 바탕으로 가장 보편타당한 결과를 도출하기 위해 노력하나, 실제 소송 수행결과와 반드시 같은 결과가 나올 것으로 단정할 수는 없다."
    }
}